Сперва поймём, когда имеет смысл выпускать зонд. Поскольку зонд не может менять свою скорость, до изменения скорости корабля они будут лететь <<рядом>>. Поэтому неважно, в какой именно момент на участке с постоянной скоростью был выпущен зонд. Для определённости будем считать, что его выпускают сразу перед изменением скорости корабля. Несложно понять, что перед увеличением скорости выпускать зонд не имеет смысла, так как сразу после ускорения скорость зонда будет выше, а значит прилетит он раньше. Такое рассуждение оставляет всего 3 потенциальные точки выпуска зонда (точки $A$, $B$ и $C$ на графике).
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[
			/pgfplots/axis labels at tip/.style={ 
					xlabel style={ at={ (current axis.right of origin) }, 
							yshift = 1 ex,
							anchor = south,
							fill=white}, 
					ylabel style={ at={ (current axis.above origin) }, 
							xshift = 1 ex, 
							anchor = west,
							fill = white} } ]
			\begin{axis}[
					width = 12cm,
		height = 7cm,
					line width = 2pt, 
					axis x line = middle,
					axis y line = middle,
					axis labels at tip,
		xmin = 0, xmax = 10.8,
		ymin = 0, ymax = 5.4,
					xtick = {0, 1, ..., 10},
					ytick = {0, 1, ..., 5},
					xlabel = {$t,\text{ лет }$},
		ylabel = {$v,\text{ тыс. км}/\text{с}$},
					grid = both,
					major grid style={line width = 1.3pt,draw=black!50},
					minor grid style={line width=.4pt, draw=black!50},
					major tick length = 7pt,
				every major tick/.style={
							black,
					line width = 2pt,
			},
					minor tick length = 4pt,
				every minor tick/.style={
							black,
					line width = 1pt,
			},
					minor x tick num = 1,
					minor y tick num = 1]                                     
	\draw [line width = 3pt] 
	(0,0) to (0,2) to (2,2) to (2,3) to (3,3) to (3,1) to (6,1) to (6,3) to (7,3) to (7,5) to (8,5) to (8,1) to (10,1) to (10,0);
	\filldraw (3,3) circle (3pt) node [above right=-2pt] {\Large $A$};
	\filldraw (8,5) circle (3pt) node [below right=-2pt] {\Large $B$};
	\filldraw (10,1) circle (3pt) node [above right=-2pt] {\Large $C$};
			\end{axis}
			\end{tikzpicture}
\end{center}

Для каждой из точек найдём время, через которое зонд долетит до планеты. Пусть он выпущен в момент $t$ со скоростью $v$ (скорость корабля в этот момент), а до планеты осталось расстояние $L$. Тогда зонд достигнет планеты в момент
\begin{equation}
T = t + \frac{L}{v}.
\label{eq:9-5-1}
\end{equation}
Расстояние равно площади под графиком оставшихся участков. Для краткости обозначим $\tau = 1 \unit{год}, \; u = 1 \unit{тыс. км/c}$. Таким образом для точки $A$ имеем:
\begin{equation}
t_A = 3 \tau, \; v_A = 3 u, \; L_A = 13 u \tau \quad \Rightarrow \quad T_A = 3 \tau + \frac{13 u \tau}{3 u} = 7\frac{1}{3} \tau.
\end{equation}
Для точки $B$:
\begin{equation}
t_B = 8 \tau, \; v_B = 5 u, \; L_B = 2 u \tau \quad \Rightarrow \quad T_B = 8 \tau + \frac{2 u \tau}{5 u} = 8\frac{2}{5} \tau.
\end{equation}
Для точки $C$, очевидно:
\begin{equation}
T_C = 10 \tau. 
\end{equation}
Таким образом, самый ранний момент, когда зонд может достигнуть планеты --- $T_A = 7 \frac{1}{3} \unit{года}$.
